TVB【無綫新聞】一位前線記者的心聲

01 = 唔出link
大家有冇咩想同呢班幫極權洗白 但又扮無辜既人渣講

「無綫新聞是是旦旦」、「做X都好過做TVB」、「罷睇TVB」，一連串反TVB新聞報道的聲音在反修訂《逃犯條例》示威浪潮中，成為焦點之一。示威者不滿無綫新聞偏頗，繼包圍記者和採訪車外，更於早前沙田遊行中將行動升級，無綫電視有攝影師及記者採訪遊行時受襲，兩部新聞車夜間遭人破壞；另發起包圍TVB總部及其活動的行動，導致部分宣傳活動被迫取消，亦有人要求廣告商抽起該電視台廣告。

「TVB新聞光環早已墜落」

「事實上，TVB新聞光環早已墜落，淪為過街老鼠。」不便露面的TVB前線記者阿美（化名）近來飽受社會的種種唾罵，最令她難過是社會無人願意了解前線苦況，更無人願意聆聽他們一直在「高壓統治的機構」中據理力爭，盡力作全面平衡報道，又不違言：「我贊成抽起公司廣告，我會很開心。」語畢，她娓娓道來近日工作。

阿美說，最震動整個新聞部事件之一，要數到7月11日發生的九龍灣連儂牆跆拳道黑帶義工被連打13拳。她說，當時該義工受襲片段，被主管高層以「不能使用得網片、當中欠前文後理」為由拒絕使用。及後，多名記者在社交群組向高層「極力」爭取，強調「既然公司立場要譴責暴力，不但要譴責反修例示威者的暴力，都要譴責向示威者施暴的人」。

「大家都搏到盡，很多東西不是我們可以控制」

她透露，記者為爭取播出機會，不但向PPRB（警察公共關係科）查詢，亦向當事人取片了解情況。據悉，兩位採主級中層，向新聞部主管電視廣播有限公司助理總經理（新聞及資訊）袁志偉（「花哥」）爭取播出義工受襲片段，及後淚灑新聞部。「當時午間和1830新聞時間只可讓播出『懷疑有義工被打』，Footage（片段）要用連儂牆畫面，直至晚上11時的新聞時段才成功爭取播出義工被連打13拳的片段」。她無奈說：「大家都搏到盡，很多東西不是我們可以控制」。

示威者聲音 大台Main Cast被河蟹

過去網上瘋傳截圖，質疑TVB新聞偏頗，包括6月底金鐘示威阻塞龍和道的報道，被指刪去的士司機支持示威者的言論。阿美稱，當時原本報道將的士司機的受訪內容全面如實呈現，包括「支持示威者」的聲音，「但往往是24小時新聞台有播，只是到晚上大台（翡翠台）的Main Cast整合了，那單新聞最後只變成RVO（即主播簡述事件），真是莫名其妙」。她解釋，Main Cast是主管和新聞總監主場，當中新聞由「他們親自監督，說了算」，「當大家都罷看無綫，就更少人知道前線記者曾幾經努力，施盡方法播出全面報道」。

阿美憶想起，7月1日示威者衝擊立法會當日，同事拍攝到示威者取飲品時付款，以及標記「勿動圖書館或文物」的畫面，但上司最終以「覺得不重要」而拒絕播出，但同事仍未有放棄，找來立法會議員葉建源，經他口講述，才成功播出畫面。她又說，立法會議員鄭松泰被「老屈」親自帶隊衝擊立法會，「是拜某高層所賜，那天只因對方一句『2樓有狗』就硬砌」，還叫一位前線同事VO（旁白），或令人誤會是那名記者所為」。

「公信力已失卻，不相信就是不相信」

對於公司立場傾「藍」，阿美坦言無容置疑，「撐警要撐到底以及要強烈譴責示威者暴力」。她對此甚惑不解，又稱有在示威者衝突發生後，播出警察工會聲明譴責暴力是「例牌」，「不過有部分採主，為迎合花哥口味，要求盡出幾個警察工會聲明譴責，加重示威施暴場面」。

不過，她說與同事都盡其所能呈現平衡報道，「如警察協會一定會加民主派，平衡兩邊聲音」。她又舉例說，在沙田反修例示威中，盡量呈現所有拍攝到畫面，「包括我們都有播放示威者被多名警方按壓在地上，衣物被扯至赤身露體」。她明白或有人質疑「為何警方最暴力的畫面無播出？」她坦言當時兵荒馬亂，人手能力所限，有些畫面未有拍攝到，「但要達到大家心目中的『公義』，總會都有難度」，又嘆說：「因公信力已失卻，不相信就是不相信」。

近日網民熱議無線記者採訪時無「咪牌」和公司標誌，又嘲笑記者蘆儀身穿HKAAA（香港業餘田徑總會）反光背心出外採訪沙田示威。阿美解釋，HKAAA背心是幾乎是行家必備，「不少記者都會穿著，主要作用是方便記認記者位置，並非有心隱瞞」。據了解，蘆儀當時因裝備不足，攝影師取出該件背心給她穿上，亦由於急於「做扒」，沒有太多考慮，又嘆言「我們知道自己過街老鼠，一出去採訪會可能被打，但我們不可以就此放棄示威者聲音，為免採訪遭受騷擾，這是無奈的決定」。

「既然要支持新聞自由，襲擊新聞工作者是否可取？」

她認同早前無綫前記者呂秉權接受傳媒訪問的分析，港人對TVB的不滿是日積月累，由六四事件的「冷處理」、雨傘運動「七警事件」以至今次反修例運動。不過，在今次示威浪潮中，社會開始積存一股仇恨，「既然警察打人無人性，為何會為示威者圍打警察而鼓掌？既然要支持新聞自由，襲擊新聞工作者是否可取？」她亦擔心，「TVB是原罪」，「某機構才是記者」的想法會扼殺本港多元聲音，形成「惡性循環」，「市民不受TVB訪問，變相令一單新聞少左一把不同聲音」。

支那01想借呢篇文出氣

又想洗白

收皮啦

收皮啦 tvb記者係雞係公廁

全家比狗屌

世世代代都係支那人呀

屌你老母

一次半次就話控制唔到, 你無得揀
次次都擺明揀片嚟播你都做
你老母做雞先會生你出嚟

記者加入TVB改變TVB
販民接受委任守住議會戰線
加入中國人推動民主中國
黑警加入警隊改變警隊

當日TVB記者影勇武大頭
民主黨呢啲分化撚又割蓆話打黑警打記者不能容忍

洗你老母白

另外想問下舊年幫cctvb 洗地班契弟去曬邊

Johnson Chu

Sue Hui

乜幫手護得咁勤力呀
屌原來同tvb 合作開唔怪得衝出黎護航啦

「日本皇軍只是執行任務」論

舊年已經講緊下下跟前線影大頭
班攝記同前線根本唔係「無辜」
另外有手足爆過料
冼志幾年前已經影開大頭
一被發現仲屌返轉頭話係佢「新聞自由」

皇軍當年都冇一堆左膠幫佢護航

TVB燈光故意用外景支大燈射示威者眼引起衝突

當時記協同香港記者扮唔知呢單野,屈示威者蝦記者
已經係雨傘時的事

唔係講笑
舊年真係好多契弟左膠會屌你「搞tvb 前線 = 搞內部抗爭既良心記者」
係趙家賢單野過曬火位班契弟左膠先收皮咋

呢單我有印象
個陣高登有人講過cctvb 班攝記特登用大燈照留守班手足
等佢地冇得休息

記協出完聲明抹黑示威者後,知情者去記協FB狂屌

記協扮盲唔回應拉死左單野

用「公權力」落手落腳害香港人既 民主黨 TVB 永遠値得原諒 / 疑中留情

冇「公權力」口痕出post講D野唔arm聽 熱血公民 就 喊打喊殺 / 極盡辱罵

唔止無得休息
而係個環境本身黑而用專業的強光設備射眼已經係傷人

唔同
Cctvb 其實等於納粹真理部
幫極權維穩同時漂白殺人政權
但最on9係每次扮慘就一大班傻仔出黎屌你搞「良心記者」

當時記協攪事記唔係楊建興係太后 麥燕庭
大家唔好話錯人

真理部嘅人手無寸鐵都要俾暴徒搞，真係好冇人性唔怪得民主黨要岀聲譴責

CCTVB 唔係2019年先染紅
係2009年

已經染紅左十年有多........

講咗幾億次,個cam向天唔錄音,高層無得作文啦,做唔到？去食屎啦

飛狗今日咁撚勤力,係咪要搶年尾bonus？

因為篇野唔係比你睇
係比堆傻仔睇

次次一問親班左膠傻仔cctvb 堆大頭片點影出黎就收皮

算把啦前線狗賊好黃

好快有有線陪伴

仆街死啦屌你老母

你係TVB前線記者？

爭取殺少啲人
或者只姦不殺

出到呢招姐係佢地就黎做唔住

爭取

食得屎
爭取唔到咪又照出街
工照返

你舊年8 9月出文都仲有人信既，而家仆街死啦

tvb就收皮喇

89月仲信都唔係好馨鄉咋

做TVB班人其實係想黨委袁花幫手
有袁花照考PI好容易

一係就去奶共財團撈下關公

咪係囉 6月已經有梁烈士
而同期tvb班賤種話佢地打份工仲有大量傻仔信

冇錯
睇我舊po就明
好撚做一兩年就去考白衫

打探下其實都知
屋企有人撈警隊同校長講下情最好
次一級都要有人撈公務員

警校TRAINING亞SIR一問有無屋企人係FORCE,半班人舉手

篇文結論：TVB派嬲戰線有用
所以派嬲要人啊！而家一日比一日少！

屌你老母呀tvb 妓者

唔係唔同情佢地，
但事實證明佢地喺體制內真係改變唔到乜野，
甚至可能因為咁而好心做壞事：
其實由得TVB公信力徹底破滅，
大眾先可以認清事實，
但佢地「好心」嘅爭取，
只令到TVB半死不活，
令人覺得TVB仲有少少希望（其實係假希望）。

同班公墓員話自己好黃一樣
一路話自己黃, 一路去宣誓
幫手出文件搵證據告香港人

理性上 好憎你呢種 毫無道理嘅謾罵

呢種謾罵 本質上同籃絲屌黃 一尻樣 毫無道理同論點可言

雖則我比咗正評 基於個人感性

Cctvb記者洗白同黑警洗白有乜分別

收皮啦過街老鼠
你嘅聲音咪就係代表支那賤種聲音
幫助極權嘅畜牲唔配講自由民主

一日比一日少

一日少過一日

Can you tell the difference?

點都唔會睇

連登多多好多呢啲人，因為唔識用腦，所以通常都係雙重標準，同樣性質嘅事啱佢聽就講得，唔啱聽就會俾佢標籤做五毛熱狗分化撚

話知佢比人姦撚死 關我撚事咩做維穩台

唔同 舊年趙家賢之前真係ok多賤種話tvb好多「良心記者」

重點 搞到 CCTVB 無廣告

點睇大公報周浚峯比狗打完 之後入無線

冇一個係無辜

想洗底 收皮喇
一係學有線咁 成班唔撈囉

挑

執左佢啦

人地咪9up左係「內部抗爭」

點會學有線咁一大班人走？
班人諗住點扮靚，爭上娛樂版，唔係做好新聞。
再加上有袁志偉照下，喺cctvb做幾年有d名氣，之後去做政府工、狗、金融g、公關、釣金龜、kol

MJ潘日日6點半出鏡老婆係有線咪照俾人炒

執柒咗佢啦

做文妓做雞都咁撚大聲

收皮啦 屌你老母

你換個角度諗下
每次作咩過份新聞都有左膠幫手兜
咁係人都大聲啦

好撚噁心，根本連啲記者都係藍，扮撚晒嘢

咁都要有班左膠幫手護航 先成事架

同信有白警一樣

屎巴好波